Relazione
---------
Contiene file .tex e dati degli esperimenti della curva di Landau e della vita media del positronio. Laboratorio di fisica delle particelle dell'Università degli Studi di Milano. Compilati con pdflatex e l'opzione tikzexternalize.
***
Files .tex and bare data of Landau distribution for electron crossing Silicon detector and lifetime of Positronium. Laboratory course of particle physics at the University of Milan. Compiled with pdflatex and tikzexternalize feature.

Scripts
-------	
Programma per fit dati della curva di Landau con (1) Landau + Gauss + Gauss landau_2.cpp (ROOT) (2)  Landau convoluta con Gaussiana conLandau.c (Roofit -> ROOT script). Programma per esperimento Positronio: calibrazione con cobalto (3) fit Gussiane e regressione lineare cobalto.cpp (ROOT) (4) fit dati positronio conPos_channel2.C (Roofit -> script ROOT)
***
Script for fit of Landau distribution (1) Landau + Gauss + Gauss landau_2.cpp (ROOT) (2)  Landau convoluted with Gaussian  conLandau.c (Roofit -> ROOT script). Scripts for Positronium experiment: (3)Cobalt calibration with Gaussian fit and linear regression cobalto.cpp (ROOT) (4) fit of positronium data conPos_channel2.C (Roofit -> script ROOT)